(美國) 共和黨侯選人: 支持「美國優先」, 但仰慕「中國」

未婚妻都係在中國出世

一邊就口講支持Donald Trump同「美國優先」, 一邊就身體力行屌大陸妹

一位想獲得中國公民身份的美國參議員候選人
TRIP GABRIEL, STEPHANIE SAUL
2018年4月26日

西弗吉尼亞州基瑟——作為一名有著阿巴拉契亞背景的驕傲的西弗吉尼亞人，唐·布蘭肯希普(Don Blankenship)正在競選美國參議員，但他的主要居所是坐落在拉斯維加斯附近一幢價值240萬美元的別墅，帶有棕櫚樹和無邊界的泳池。

布蘭肯希普是一位忠於唐納德·特朗普總統的共和黨人，他目前正在開展一場“美國優先”風格的競選，自稱是一位“美國競爭者”，但他卻仰慕中國由國家把控的經濟，並表示有意獲得中國公民身份。

很多人都知道，這位前煤礦高管因為一起煤礦爆炸事故而入獄一年，那次事故導致29人喪生。然而，他仍然作為一名煤礦工人的捍衛者參加競選，而且還購買了電視廣告時段，對他在那場災難中所負責任的公認事實發起了挑戰。

此外，就在布蘭肯希普謀求加入華盛頓的共和黨多數派的時候，一個與共和黨建制派有關聯的超級政治行動委員會正在攻擊他是“已被定罪的罪犯”和偽君子。

沒有哪位2018中期選舉的共和黨候選人像布蘭肯希普這樣，身上彙聚了這麼多尖銳的矛盾，聯邦法院判他密謀違反煤礦安全標准，他卻在煤炭縣有著眾多支持者。

他是進入5月8日西維吉尼亞州初選領先的三位共和黨候選人之一，盡管拖著在其他任何地方都無法獲得候選人資格的政治包袱。

布蘭肯希普仍然存有政治希望，是西弗吉尼亞急劇右轉的結果，對奧巴馬總統的強烈敵意起到了驅動作用，包括該任期內發生的社會變革，以及圍剿煤炭的“戰爭”。一位有著犯罪記錄的前煤炭老板成為潛在的參議院提名人，在一定程度上體現了許多西弗吉尼亞州選民對華盛頓建制派的不滿，共和黨人當然也是包括在內的。

布蘭肯希普對於自己身上的許多矛盾之處，以及個人和商業上的決策從未作出道歉，其中一些決定此前還從來沒有公開披露過。盡管過著貴族般的生活——這要得益於他從西弗吉尼亞的山裡搜刮來的財富，他說自己的財富規模和來源不關別人的事。在參議院選舉中，他是兩黨唯一一個未根據參議院道德委員會(Senate Select Committee on Ethics)規定披露個人財務狀況的候選人。蔑視該規則“不會受到多少懲罰”，他在一次采訪中為自己拒絕披露的做法辯解道。

“我個人認為，任何人都不應該披露個人信息，”在上周西弗吉尼亞卡賓溪舉行的“見見候選人”(meet the candidates)的活動上，他在候場時說。

共和黨的全國領袖擔心，布蘭肯希普可能會贏得初選，他們擔心這樣的結果會讓他們在11月針對參議員喬·曼欽(Joe Manchin)的競選中損失一個原本能夠拿下的席位，曼欽是一位不難打敗的民主黨人。

一個與肯塔基州參議員、共和黨領袖米奇·麥康奈爾(Mitch McConnell)有關的超級政治行動委員會，做出了極度不同尋常的舉動，上周開始鋪天蓋地地推出了一條攻擊布蘭肯希普的廣告，說他此前的煤礦污染導致當地飲用水有毒。這個耗資近74.5萬美元的宣傳活動包括電視和數字廣告，意在增加競選中兩位傳統共和黨人的機會，這兩人分別為總檢察長帕特裡克·莫裡西(Patrick Morrisey)和眾議員埃文·詹金斯(Evan Jenkins)。福克斯新聞上周的一項民調發現，這場競選勝負難料，布蘭肯希普緊追在對手之後，但每四個選民中就有一人尚未決定投誰。

周一，布蘭肯希普在對攻擊廣告作出回應時，提到了麥康奈爾與交通部長趙小蘭(Elaine Chao)的婚姻，質疑這位多數黨領袖是否在外國關系方面存在利益衝突。布蘭肯希普在西弗吉尼亞一檔電台節目中說，趙小蘭的父親是一位“非常富有的中國人”，並且補充道，“而且如果要說的話，與中國身居高位的一些人有著許多聯系”。

“我在書裡看到，人們認為他對中國的立場軟弱，”他如此評價麥康奈爾。

碰巧的是，中國也是有關布蘭肯希普個人利益的話題。他的未婚妻法拉·梅玲·霍布斯(Farrah Meiling Hobbs)生於中國。布蘭肯希普說，他們兩人在八年前相識於亞特蘭大飛往拉斯維加斯的航班上。根據霍布斯建立的一家國際貿易公司網站，她曾是中國專業籃球運動員、兼職模特，於1996年搬到美國。

在布蘭肯希普開始一年的服刑之前，他們購置了這棟房屋。他因2010年Upper Big Branch煤礦爆炸事件被判輕罪，這是美國40年來死亡人數最多的礦難。

盡管布蘭肯希普在那一年辭去了梅西能源公司(Massey Energy Co.)的首席執行官職務，但他帶著豐厚的收入全身而退。最後一年，梅西公司付給了他1780萬美元。後來公司出售時，有人估計他額外獲得了8620萬美元。

布蘭肯希普的部分資產現在正用於支付200萬美元左右的電視和數字廣告——遠遠多於他的競選對手。這些廣告試圖攪渾他2015年的罪名，將他描繪成了受政治驅動的“奧巴馬法官”和“奧巴馬檢察官”的受害者。

在競選活動中，布蘭肯希普把自己定位為一個西弗吉尼亞民粹主義者，代表著自由放任資本主義的“美國競爭主義者”。政府在審判中對他提起訴訟的核心便是他貪求利益，卻忽視了礦場安全。

但他認為無拘束的資本主義新領域在中國。在審判中拿出的一段2009年的電話錄音裡，布蘭肯希普表示他可能會搬到亞洲，因為那裡的政府管制較少。

“我實際上正在考慮搬去中國或是其他地方，要是我能獲得公民身份的話，就更像喬治·華盛頓，”他說。“我可能在印度獲得公民身份。但我還是寧願在中國。”

在采訪中，他重申了這個觀點，並洋洋灑灑地談論了他的未婚妻在中國的財務歷史，盡管他說，外國公民身份已經不再是他的重點——但又若有所思地說，或許雙重國籍身份有所幫助。

他對中國政府如何對其經濟實施中央控制表達了欽佩。

“美國人混淆了共產主義和獨裁專制這兩個詞，”他說。“中國人搞的是獨裁資本主義，它非常有效。這就是企業運營的方式。企業並不是一種民主體制。”

盡管布蘭肯希普在多次訴訟程序中都堅稱，他的主要居住地是內華達州，但他還是在西弗吉尼亞的明戈縣擁有一所房屋，那裡離他長大的地方不遠。他表示，他在西弗吉尼亞繳納房產稅，但沒繳納所得稅。

就算他聲稱自己的主要居住地在別處，法律也不會阻止他尋求該州的參議院席位。

對於選民或許會因為他主要居住在內華達州，而把他視為一個外來者，甚至是一個手提包政客的觀點，他嗤之以鼻。

“很多人有兩個家，”他說。“現在大多數的煤礦工人都是田納西州一個，西弗吉尼亞州一個。”

口裡說不，身體卻很誠實

中國又贏

個老婆好明顯係間諜

中國女人就是賤

好多西方男人都輸比中國女間諜

梅鐸 (共和黨大公主)都衰係鄧文迪身上

條友超賤格
人渣政棍當之無愧

想點

仲有Facebook 個豬佬

一個奸一個賤, 襯到絕

有時真係好難怪佢地

大陸妹既異性吸引力可能係世界頂級 好多唔鍾意大陸人既男士, 都鍾意大陸妹

又係強國飛機文

New York Times報導....

Sor 我錯 自隊一打

中文版吖嘛

英文版都有

呢個社會真係人渣先做到生意佬架